好奇 有冇人讀男拔? 究竟入面生活點?

一間中學 當佢成千人
入面有晒全港頂尖既 藍球隊 足球隊 泳隊 田徑隊
仲要間唔中出狀元

究竟入面生活點

運動班咪鳩做運動
讀書班咪鳩讀書

玩JJ

Dbs胡戩

運動勁果班係由細訓練 定係轉校多

男拔最top其實係hip hop

我個fd陳庭佳係入面讀，佢話同學間互相友愛

入到大學就係

裏面有個大仆街

我只識陳庭佳

足球問過董之英未

拔萃有個大仆街，佢個名叫陳庭佳！

而家唔知，早十年入去讀，雖然多精英，但都有班庸才

垃圾傑狗嘅青訓基地

有撚用啦 係我地拔狗眼中根本只係一班只識踢波嘅垃圾

你會發覺身邊臥虎藏龍 係其他學校如果你有一樣野叻 你可能係最校焦點 但係拔萃你唔會係咁

全校

想問入面係咪個個都識唱拔萃有個大仆街
第2首校歌?

俾人笑足係仆街廿年

淨係睇慕龍都知係運動轉入去
佢以前係讀19中學

好似係香港hip hop文化發源地黎

漢基國際學校 Grad 表示：

Local School 就唔該收收皮先

一間 CIS 一年出嘅 IB 滿分 = 全港所有 Local School 一年出嘅狀元

個名夠響大把運動員爭住入去讀
年中買唔少人免佢地學費入去做運動
再用剩底嘅資源煲一班讀書人 咪範範掂

中學係你哋對面，啲女open到 ，記得中一嗰陣有對情侶係後樓梯打茄輪，被我哋學校望到哂，之後全校加老師一齊睇佢哋打茄輪睇咗十幾分鐘 勿相應

你咁垃圾就唔好衝出黎柒
利申：IB 45/45
Ielts 9.0

St Joan f Arc

一個post引晒中學雞出黎

DBS仲有出狀元咩

買人

專出監躉。

好多插班生

有錢仔唔讀佢都唔會變窮
窮人讀佢亦都唔能夠幫到你變有錢
結論： 無撚柒用
利申：讀過

全校都係買返嚟㗎 喇沙仔全部自己訓練都係輸佢地少少

講漏咗： 窮人讀佢唔單止唔能夠變有錢， 仲會令你錯過晒十幾歲屌學生妹， 日日打機唔撚番學果d人生最開心既日子

結論： 讀band5學校好撚過

認friend係嗰度讀 其實同其他學校差唔多 有人蒲有人食煙

你肯定喇沙冇買人
年年都有唔少插班生喎

你都痴撚線 讀咁耐都無點見過有插班生
f.1外來入你唔係當插班掛?

喇沙好似好多中一收入黎同埋小學自己培訓

羅意庭唔係買？

Agger 跟本喇沙啲人已經有70%係自己小學升上嚟 如果你連中一外來嗰啲都計真喺冇得講
同埋其實喇沙喺津貼學校 學費都唔收又何來買人呢

喇叭買都係小學買定
然後自己培育
db就form6,7 買d羅意庭番黎屈人機
可恥呀屌佢老母臭閪

男拔籃球A grade正選全部買

讀書班 d 人係唔係個個都好 smart ？
係唔係個個都好有錢？

你試下搵返喇沙而家班A grade 當年C Grade 啲相對比下 真係同一班人嚟 拔萃果班就人面全非喇

今日精英賽 廿年西島迷揮手

個屎忽好痛

個龍好勁

你班友係咪日J夜J d女miss?

墨西哥大國腳點唔勁

明明好舒服

有個大仆街玩freestyle

個個都獨當一面，你做一般人好快就會比老師同學狗咁撚

我朋友

都有讀唔成書mk仔 成日走堂 呢啲算唔算獨當一面

玩菊花

班打波仔咪文理轉過去，書就讀唔成架喇

兩面都有人會考單位數 唔使爭

畢咗業廿年，應該好多嘢都唔同晒，幫你唔到。

咁你收皮啦

我讀嗰陣時，零分都有幾個啦

點解無人留意佢

漢基grad咁離地 上連登？

你就band 2水平
啲學生成績差距大就真
拉返埋都仲係band 1水平

alex jojo 10年打手

呢d咪一般人囉，呢d人入普通學校應該長年keep到全校最強，但係db裡面根本就比唔上，當然佢走堂但屋企有其他野搞/屋企有家底就唔算

陳庭佳 陳庭佳

巴打西島
科大多唔多西島人

ESF stupid kids

讀緊書果陣有邊個唔知dbs買人

我讀西島嘅話使撚讀科大咩

yes，me agger ah wu big turtle

識大把 West Island 要讀 UST

個堆咩Banters見一個block一個啦

你讀漢基做咩留喺香港讀u 咁折墮呀

Medic

烏大龜小心吉錯人動脈

rap

人地中學已經食鬼妹補翻數

廿年前喺男拔畢業
依家既男拔同以前差好遠

有無男拔人講下點解咁多on9仔
識幾個男拔仔成日以為自己好型
樣衰 隻眼得一條線 幾個都係狗公黎
個腦得扑野 做愛 大波妹之類
有少少錢就真既

日見夜見點都容易啲嘅 我男校附近重要乾嘅

white girls are dumb as fuck

同澳門間粵華中學一樣
利申 校友 冇咩特別

巴打你西島？今年田徑幾得喎

男拔，我只服大仆街

淨係知入邊有個大仆街

Biomedical science 扮咩medic 呀？

發夢見到當年dbs個校長想買喇沙個A grade田徑隊隊長，岀免學費加多10萬，點知都係俾人reject 左

一睇就知拔狗中學雞自J

野雞?
衰極都 KCL, UCL, Imperial, Warwick 呢d

屌
班校園台垃圾e.g. banter入左黎就離撚哂題

買人呢啲唔洗講就全世界都知，本校傳統

人地自願入男拔比你地講到賣左身比男拔咁

男校有無j miss
大家心照啦

示意圖

男女校都j miss 啦
咁有女人味，點忍呀

有肉便器fg miss 鼓勵d 學生

考試全級頭幾名 / 運動拿到好成績
就可以任玩個miss
所以出到禁多精英出來

[black]利申：9up[/black]

一班frd嘅都真係好撚frd 稱兄道弟 男校嘅都係咁
成績好係有補習 本身聰明資質好
當然成績差都大班 圍爐一齊玩
最大分別係佢地都對學校有好大歸屬感 出街都會著件男拔風嬲
你話識唔到女 其實唔會
因為Christmas ball會有好多名校嘅女校過黎
環境真係同普通band 3學校爭好遠 冇得比

每日啲同學都唔同 因為全部都係買翻黎

I don't understand why you think your school is sooooo great when it's just a piece of shit

利申: dbs and hkis -> upenn

HKIS

Are you simply joking?

ESF is spoilt but HKIS?

that's on another level of stupidity

Am I high or what? Someone just bragged about being in HKIS

The single most non-academic party school full of brats

PS
IB 42/45
IB HL 777

on9 冇撚可能 9up係人都識
我發夢見到你老母岀10萬求人屌佢個臭閪啊

HKLS入hku >>> 你入ChinaU

運動：入面其實有好多人都比買番黎嘅人搞到冇得出，但係佢地出到其他學校都有能力發光發熱。話哂都叫名校所以資源多過其他學校，所以先可以咁多項目都贏。（冷門啲嘅排球手球網球等全部都自己靠自己，籃球田徑游水大家知咩料 ）
音樂：連登仔冇乜點留意，但係人地中西樂合唱都贏哂咁濟（中樂聽朋友講有黑幕搞都輸哂 ）但音樂呢方面好多都真係有料的
讀書：dse同啲band 2差不多 尤其是中文得六七成三或以上 IB都唔係好夠其他學校揮，但如果唔開IB可以另dse嗰邊勁好多
利申：舊生 有人想知再講

Were you just trying to brat you scored 42 in IB?! You sure that's sth to be proud of?

利申: 45/45, I can show proof if you show me yours ;)

Hahah don't laugh at him, he already purposely stopped talking bout his uni when I said I was from UPenn

LSC：我哋不假外求
DBS：我哋態度照舊

你i school?

UPenn?

I got Oxbridge offers you dumb shit

I just want the subject in CUHK better

Hehe

我見你班友仔係咁狂洗個大同FB
個miss其實都唔係好正
心諗你班友有冇咁渴

樓豬想聽真d既話建議最好就聽d轉校入去既db仔既comment 佢地去比較一般學校同db既分別會比起冇讀過db既人或者冇讀過一般學校既db仔中肯好多

我聽返黎既係 db入面咩類人都有 根本好難總括黎講

同一般學校最大既分別係db真係free到仆街 例如一般學校由老師管理既捉校服 看秩序 罰抄等等既野 佢地基本上都會放晒手畀prefect做 等學生自己看返自己紀律

另外 db完全冇咩缺點小過個d濕鳩野 單係呢點 一般學校已經好難做到

如果想簡單又全面咁理解 你真係可以將db當係一間提供中學課程既大學咁理解 聽講上堂可以free到好似大學lecture咁 交功課又好似大學咁定deadline 仲要功課量極少 講乜撚野假期作業db仔真係笑而不語

個d乜柒大學五件事db仔已經可以做到 例如db有學生宿舍 中學已經可以有hall life 走半日堂lunch先返當食生菜 咁理解下好多秘聞都可以變得好合理

以上既野唔係轉校入去既db仔唔會察覺到 因為佢地只會覺得呢d野好平凡 真係要經歷過兩種中學生涯先會講得出呢d野有幾咁正

利申：問過個db仔話我知 唔擔保100％啱

喇沙聽聞都有得走堂好free下
不過以前舊制中七生都成日走堂溫書架啦

真係好撚正

其實巴打講得幾中
自由度真係比大學更多
基本上你有個idea/project想試下db真係會support無論係金錢上定係學術知識方面要老師協助都會support

利申舊生

題外話 有人轉校就話人買人 其實db有學費資助計劃同好多船可以申請 任何學生屋企負擔唔到學費就可以申請資助 有成績就可以有船 就係咁簡單 買乜撚野

上面講咩免學費加十皮野 空口講白真係得啖笑

加上 提供一個好d既學習環境畀有potential既學生係壞事咩 一見拔萃兩隻字就踩人收人買人 教育目的係個學生到 個學生有機會去一間名牌學校讀書 請問咁算係d咩壞事

一間學校願意多線發展 音樂 讀書 運動 都吸納人 對學校同轉校生都係好事 算d咩不義既事要喊打喊殺 何況 轉唔轉校係個學生自己決定 唔係間學校攞把槍指住學生個頭要佢轉校

講極你咪又係做地底泥
人地日日出去屌女又話你聽

淨係知個個都好rap得

係入面返學好大壓力

學自律
因為自由度好大
有hall住可以走堂又要好多唔同學會設施
基本上同大學差不多
所以上到大學之後覺得分別不大
另外人際網路都比其他學校有d優勢
轉左直資之後情況更加明顯

再講我問個個db仔既親身經歷

佢轉校之前讀一間band2既學校兩年定三年 成績keep住排1x-2x/15x 讀精英班 多缺點小過 經常被老師罰/屌 見家長 conduct攞B-/C+

轉校之後 第一年成績排13x/17x 畢業前追到70/16x 同大部分老師關係好好 同校長副校有計傾 d老師完全估唔到佢轉校前被人標籤做壞學生 conduct攞A-/A

上面講左d咩自己參透

音樂
Classic野咪叻
其他類型既音樂佢地廢到含家產

俾prefect周都已經唔free啦 前幾年好似對鞋鞋頭太尖或太方都要捉

聽過有prefect周個低form對小學雞Dr kong皮鞋有窿 笑撚埋右
同埋聽講真正free既係班高form 同班p熟晒路就唔會周 再者 p有權力周人 老師反而少做呢d 變相班prefect好free 大體上就係學生自己處理學生問題

日日填詞rap

姓陳？

好多學校都係高form熟咗free啲嘅 周同級/高form過自己嘅始終都尷尬

個人覺得db比起普通學校可能叫free 但係對比返其他傳統名校嘅男校其實都唔係話特別free 咪又係有周人同罰抄etc

讀書既氣氛真係好自由 唔似普通學校有勁多功課補堂

資源方面真係無得頂 無論校舍 師資 舊生支持等等 如果學生想係邊方面發展 學校應該都會支持

關於轉校生方面 讀左六年都無聽過有比錢 又或者用乜野獎學金去吸引人轉校 如果間學校真係咁做 難保他朝一日比人爆大鑊 考慮得失都知唔會為左贏冠軍而整臭自己既朵 如果家境問題有類似大學既grant

好多人會問多唔多gag佬 無乜 不過聽過有

校服方面 白恤衫灰長褲加校tie or 校章 無分冬夏季

絕大部分人讀完之後都對間學校有歸屬感

最開心係所謂既brotherhood 呢啲要讀過男校先會明

喇沙>>>>>>>>>>拔草狗

我講緊既係學校願意放權畀學生自己搞 校規由學生自己執行個種free 而唔係唔周人唔使罰個種free 當然你講個種free可以係其他學校見到 校方咩都唔理咪你講個種free囉 db free在學生真係可以自己想做乜就去做 多機會試唔同野 而唔係做錯冇後果唔使罰

捉鞋十幾年前已經有啦
俾你有限定嘅自由你唔代表你可以為所欲為

胡鴻鈞都男拔啦 你應該問有冇人讀Eton就差唔多

但係周到鞋頭又捉 遲到一分鐘又罰抄
重有換完校長之後strict咗

聽過夏天太熱 高form會着便服返學 去到課室先換 不過都難怪 條車路同樓梯咁撚長

踢波有個草地踢
練田經有track
打籃球排場有個室內場
游水有個室內池
仲要有埋網球場

係香港普遍中學都無咁多地用既情況下 加上學校對運動員既支持 所以先有咁好既成績

唔係講緊anarchy咁樣乜都唔管喎
但係鞋頭都周真係有啲on9

據我所知呢 被人捉校服就會係遲幾日叫你去p room到check多次校服 個個check校服個陣都問同學借對鞋去畀p check, check就冇事 我諗一d都唔算strict啦

遲一分鐘就罰抄 抄late篇野好撚短之麻 五分鐘唔使就抄完 又strict咩

你free既意思係咪要prefect乜撚都唔做先叫free

其實大部分傳統名校都係prefect捉架啦 eg 遲到 校服 早會hymn book 得好大單嘢先會有老師搞

我個point係純粹db冇一般大眾想像中咁冇王管

由頭到尾都係講緊db對比一般學校唔係對比其他傳統名校

就算一般學校都好多係prefect負責架喎 如果唔係要prefect做乜

如果清一色一定要係金綸買校服我相信大把人噪
俾得自由你選擇校服代表學校信任你會買中學生應該著嘅服飾
個個都尖頭又窄腳褲你唔講真係以為賣倫敦金
中學生咁唔定性俾到咁嘅自由度你已經好好啦
而唔係一直俾學生挑戰校規啦

就係講緊一般學校既prefect權力冇傳統名校既prefect權力大啊嘛 大部分學校既prefect都係形同虛設 之後on99咁搵老師架啦 你出去問下有幾多間學校既prefect可以獨立處理學生紀律問題而唔經老師手

呢樣真
低form真係驚prefect多過驚老師
始終朋輩影響力大
仲可以以師兄身份教下一代
即係老屎忽教人
但係db呢方面又真係好屈機

寫包單香港九成學校做唔到呢樣野
咩游水cap籃球隊做prefects 幾個米八幾米九行出黎巡 都咪話唔淆 齋聽人講真係好想經歷下

所以我個point咪就係回應一開始上面個comment 純粹個執行者由老師變咗prefect 捉得分分鐘重嚴過俾老師捉 咁所以咪唔係"free到仆街"囉

垃圾學校 入面啲人全部都係戇鳩

不過俾我揀多次我都係會讀呢間垃圾學校

咁做得prefect嘅都讀左五六年
想維持番個校風都正路
始終個歸屬感咁強都想下一代係咁

Prefects=學生一部份
Prefects進入校規執行機關=學生係校規執行有say

咁撚樣唔撚係free?

所以我出發點純粹係話db唔係外人諗到咁free冇王管 我冇質疑過唔使要校規唔使管學生呀

我明啊
身在福中不知福啊

見到就捉叫做喺校規執行上有say咩 尤其係捉junior form捉得嚴

周人周得分分鐘重勁過一般學校 老師鬼得閒日日同你慢慢捉

我讀一般學校就老師捉得嚴既 郁d記缺點 我聽到db既校規係prefects執行而唔係老師 又冇缺點呢d on9野就好羨慕好好奇好羨慕

會唔會係你嗰間特別嚴

就算非傳統名校都好多係prefect做 老師一係冇時間理 一係冇興趣罰(寧願同啲學生friend啲咁教) 特別係愈上高form愈鬆手 利申去過幾間band 2同3學校教過嘢嘅 啲老師nice到爆 反而傳統名校特別係女校嚴到pk

Full gear g2000

身邊唔同學校既朋友同我所講既處境一樣 轉去db個fd轉校前一樣 呢d學校好多唔鼓勵學生自己解決問題 乜都家長家長 唔信任學生既自律 咪將學生既自由限制得好緊囉 一般學生聽db既野 都咪話唔心動 就算我個間係特別嚴都好 db既自由度真係相對地高好多好多 bd被prefects周比起一般學校既缺點真係已經free好多好多
再唔信就再舉例你聽 唔少學校捉校服會累積到記缺點 我諗呢d野唔會發生係db

插班男同學

Db個種歸屬感見都都真
啲舊生成日都會留意反db體育成績個啲
有朋友讀 佢係入面叫好差個啲 但佢dse成績都好體好多人

做乜咁嬲呀，俾我講中左呀？眾所鳩知db最鐘意買走其他學校既主力架啦

其實係因為男拔有好多好多好多唔同嘅奬學金，d獎學金通常係舊生想出名所以捐錢畀學校而設立嘅。
讀書基本上每一科都有，運動同音樂都係，所以運動方面如果你代表男拔係學界攞到獎牌你已經可以有奬學金(約免25%-100%學費，睇你中咩)
我估一級只少有3成人係受惠於免學費嘅制度，依依啲獎學金就係大家口中所講嘅買人。
咁基本上男拔邀請轉校嘅同學都有一定實力所以佢地入男拔一陣就有資格收獎學金。
再加上家庭收入每年小過100,000都可以申請食飯，書簿，校服津貼，所以基本上的確有人一蚊都唔使俾就可以入到男拔。

至於樓上講嘅10萬蚊offer，我建議你直接爆料俾蘋果

多唔多hehe
利申腐

上堂對著miss係台底打飛g

講到尾，讀男拔嘅最大得著係學識自律，習慣喺相對自由嘅環境底下好好分配自己嘅時間

入面啲人質素參差就真嘅，可以話係咩人都有，勁嘅可以屈機到十項全能，廢嘅可以運動音樂讀書甚至簡單生活技能都完全唔得，完全係社會嘅縮影

唔計IB，淨係計DSE嘅話，男拔讀書成績應該band 1中至band 1尾，通常每年都有10%人夠分讀神科 (mbbs/law/qfin etc) ，不過中文合格率真係幾低

利申男拔舊生

功課少係真嘅 同埋小學到中學都冇做過暑期作業
有得住宿舍係真嘅
走好多堂都係真嘅 (不過都冇預科嗰陣啲師兄走得咁多 ) 走堂落街飲茶買嘢唔係咩都市傳說 而係事實
但上堂又未話free到好似大學lecture咁自出自入

比P周嘅話 睇你識唔識執生嘅姐

真心認為買人唔大問題。始終如果要啲實力咁勁嘅運動員留係啲地區學校唔會有進步空間（蔡再懃羅意庭呢啲如果冇轉去db跟本好難去到而家呢個level)
另外其實培訓/發掘人才方面都好勁，睇體路有個師兄打網球比人叫去玩標鎗仲要破香港紀錄

唔係個個屋企都有車接送, 返學要行斜路, 好似係

依到啲人整係識廢既人 db 一定係band 2

Sick leave 30+日，有時上堂點完名就走人 作醫生紙 etc 咁都無事
班主任上堂彈guitar wfc
中五之後走左一大班人去外國 通常都係屋企有錢or 高官名人後代 留番果D無咁勁

利申10幾年前grad

Miss朱

當年如果db收 我唔會讀kc

[img][/img]

究竟係男拔入面
運動果批威啲定係讀書果批

點解唔係音樂果批

豬姐， 廿年前好正

總有一兩個十項全能

庭佳朋友一蘿蘿

佢啊 唔好玩啦

絕對係做運動
但係做運動果批其實私底下比讀書果班笑